覺唔覺英文令好多有潛力既人受可以一展所長既學習機會

好多人英文差
搞到入唔到大學 入到都未必跟到
但可能其實佢地係某方面專長
psy, medic,law,logic .....etc
可能佢地只係英文唔好但第一語言無問題 同時某方面又有潛力
咁樣最後反而減慢咗世界進步

所以我建議cancel DSE而去比學生選擇去考佢想入大學嗰科既入學試
睇下佢有幾了解嗰科 如果你真係對某科有潛力有興趣 你應該會留意相關既野
top唔知幾多%同埋用考核自已最叻既語言
如果溝通無問題就收佢

新post

樓主你都係學好中文再講啦

bro! I am sorry
i got 5*in English exam,but i got 3 in Chinese exam
now i am study at UST

咁中文更加係啦 上到大學好少機會用但係dse又要你寫到好文、抄野抄速度極快

計我話 中文先係阻住人嗰科

香港教育不嬲on9
話知你大學想讀中文文學定VA
DSE都係要考英數
英數fail 話知你中文5**都係冇大學讀要做後門仔

bro! you mean "studying" right?

yes , thats why i missed another star

唔識英文點樣睇medic, law, logic, psyc 既readings 呀？

我英文好差
係唔係等於同世界脱左節

very seven ar
collect skin la

點解鳩通一定要用英文？
世界變下用中文得唔得？
講真dse英文2咗都唔代表你無能力明白material
你可以查下字典
當然乜鳩都用google tran去tran一大段文既人另計

which school do you study at ar asshole

你咪慢慢叫個世界就你囉

不嬲都覺得香港on99，母語又唔係英文，偏偏由細到大 大大小小考試都要考英文，仲要係主要科目，

連大學本科都要全英，根本係抹殺左一大部分語文能力比較差既人既其他才能。

注意我講係比較差咋，因為全世界大部分人都係識得一種語言，而我地本來已經識中文，但就要同時學多過一樣，學唔到就被淘汰

你話高等教育專業學科要用全英文我唔反對，但連普通本科科目都要考核英語，又唔見日本係用英文？又唔見德國係用英文？唔通唔識英文就一定做唔到人才？語文能力差就=廢？

不知所謂香港教育

利申 公開試淨係炒左英文 而家乞緊食

有無U讀？

如果你係外國英文人
你隨時學自已興趣科學得好好

我元朗晨暉既

點解你會覺得咁係要個世界就香港？而唔係香港教育制度出錯？
香港人母語係咩？
世界上有幾多個國家地方有母語唔用，偏偏要用全外語教學？而唔提供一部分非用外語評核既教學學位？

最好笑係香港要中國化，但仲迫人用英文

炒英文仲邊有正常香港U讀

但係某方面技能由細到大都年年第一，如果入到母語教學既U應該做左專業人士

有後門狗唔做？

後門狗或成最大贏家

呢個已經可以講到去英國既殖民政策
好老實講母語教學搞得好既話當然好

另外仲有好多其他因素啦
做得國際金融中心 唔識世界語言基本上係輸蝕
當然你可以話點解唔係鬼佬學中文
你咪自己諗下點解

唔覺 英文都學唔掂同弱智無分別

唔係要你native口音

只要每隻字發音準，聽得明人講野係好簡單的

問題就係中國化，搞到香港教育不倫不類
如果係以前港英，人人學英文，全英語教學，真係無咁既問題，
係有天才搞左個母語教學出黎，但又唔係可以完全忽略英文係香港既重要性，
最後就害死一班語文能力比較差，但其實都已經好過全世界一半只識母語既人，而佢地既一生其他方而才華就被抹殺左